我有個朋友對呢場有咁嘅睇法

佢咁講：牧野之戰，周武王舉義旗、率王師決戰與商紂王，殷商士卒臨陣倒戈，紂王身死祀滅。是以有道伐無道，故戰必勝、攻必克；今日黃絲之對政府，是以無道戰無道，譬如五霸七雄之爭，勝負惟取決於武力。而正係黃絲都識得講，「警察成身防暴裝備，示威者得啲咩？」但勇武派仲堅持要用武力嚟抗爭。我未聽聞過用自己嘅弱項，去攻打人哋嘅強項係能夠取勝嘅。
黃絲所高喊嘅民主自由，本來就係現代世界嘅普世價值，時代嘅大潮流，系企係道義嘅一邊，系孔孟所說嘅王道。但空有口號，將自己標榜為「良知」、「正義」嘅一方，只求出師有名而妄顧現實係唔夠嘅，因為如果實際行動與之相悖，就會落人口實，自然就唔能名正言順，名不正言不順則事不成。
因為我縱觀黃絲對追求民主自由嘅作為，只係停留左係口號上面。名義上爭取民主自由，但所做嘅事卻有好多係反民主嘅。例如肆意衝擊政府機關，到處縱火打砸，破壞法治精神，但民主本就係系法治嘅磐石之下先能夠穩定發展；以「黑警死全家」為快語，以起先人祖墳為義舉，此人倫道德殆失，況道德本就係民主素質嘅表現。其所作為，即使係同民主自由本身都係背道而馳嘅，試問用拳腳、用「裝修」既手段去對待、恫嚇異見人士，係民主嗎？係以暴力箝制社會上唔同嘅聲音，係專制做法。大倡黃色經濟圈，用經濟杯葛唔同政見嘅商鋪，以此企望人哋屈從，試問唔係一種政治打壓？況且自己少左選擇嘅自由，又唔想俾人哋自由禁發表言論，我實在唔知呢啲行為如何體現民主自由四字，只覺得黃絲嘅手段同共產黨越來越貌合神似，就好似《動物莊園》嘅煞尾處寫道，莊園裏其他嘅動物望住果啲豬同人類，越望就覺得佢哋越相似。咁樣嘅民主自由點樣能令人心悅誠服，前仆後繼地去追隨？呢種本來有道嘅民主，係黃絲偏離嘅行為下，已經變質成無道嘅民粹，一種一元價值嘅民粹，一種高強度意識形態嘅偽民主。殊不知真正嘅民主並唔係普遍理解上嘅一切由人民作主，唔係一班人想點黎就點黎，劉述先所講嘅：「民主政府高層的決策與街上的人幾乎沒有任何關系。」即係此義。但係黃絲將自
己嘅意見凌駕於整個社會，用各種不服從、抗爭手法強迫政府遵從自己嘅意志，呢個唔係民主，而係民粹。
點解我將佢定義為一元價值觀同高強度嘅意識形態？因為將民主自由作為至高無上嘅目標、唯一追求，導致佢係實行嘅過程中，卻完全唔能夠容納其他聲音、非己行為，即多元嘅同時出現，所以佢係一元嘅。將自己嘅所有行為都系統性地統一係民主自由之下
利申：我深黃
利利申：佢話佢未寫完 不過我太心急想po 所以po咗出黎

系你老⋯⋯

呢啲5p陣間再屌 佢話想睇下黃絲嘅睇法窩

推

肆意衝擊政府機關，到處縱火打砸，破壞法治精神？
訓咗幾耐？

篇野立論on9 人地殺你打你全家
你講返句黑警死全家已經係無道
又要迫人用愛與和平感化敵人

雖然我都覺得搞笑 但係我想睇下咁多位連登仔有咩睇法 畀d評論黎睇下

系你老母呀垃圾

佢話有道冇道嘅準則係
唔能夠獲得自身團體以外嘅廣泛群眾支持同認同

想問衝擊立法機關點破壞法治

佢想表達民主就係以和平理性非暴力去抗議
你用暴力就係破壞法治精神

快啲畀多d評論黎睇下

點定義廣泛 睇下區選結果？
呢個定義都係戇鳩 冇考慮愚民政策同民智
你返大陸北韓問 習總同肥仔金一定係廣泛支持啦

建議你朋友讀書唔好讀屎片咁咁離地

如果可以用民主自由法治制度下去改變依個社會，咁即係根本依個社會係有完善既制度去吸納民意。

依家就係獨裁，暴政，極權底下，先至用體制外既手段去爭取。

馬丁路德金有同Malcom X合作
曼德拉都有組織民兵
甘地都有組織破壞既活動

假如傾係有用，邊個想去行動升級？但有聽過咩

聞誅一夫紂矣，未聞弒君也。。。

我都係咁同佢講
但係佢話篇文嘅重點係
點解唔吸納其他群眾團體黎支持我地

黃店優先都唔得？

佢之前食野唔會諗食咩菜？

佢果d所謂論點蕭生駁左好多次啦

你唔食印度野就係打壓印度菜

我知你憎5p字 呢d要係要屌
但係我想咁多位連登仔
發表下你地嘅意見

你廣泛定義係咩
區議會選舉結果計唔計廣泛

仲有
民主係一個制度
有權嘅人先可以設立一個民主制度
而唔係我地無權嘅人一味有個民主精神就有民主
你唔用武力對抗極權
你只會死路一條

我地本身有民主嘅精神
所以用任何方法推翻極權之後
都會設立一個民主社會

Btw 其實個制度本身唔民主 仲講咩法治精神訓著幾耐

兩樣野可以同時進行 你朋友on9?

不如講下點吸？

又係座起高地 但自己咩都冇做過既離地撚

佢覺得佢有道理咪同蕭生辯下論囉

唔好唔記得上次個藍屍博士慘敗

人地蕭生就講晒睇法

佢堅信自己果套咪去挑機

想睇臨場反應

從以使自己任何行為 ，即使係再惡劣不過嘅行為，都能以追求民主自由為藉口，而理直氣壯地付諸行動，係高強度 嘅意識形態。呢種一元價值嘅、意識形態嘅封閉性、排他性，正如林毓生所說:「它往往與現 代知識隔絕，甚至與常識隔絕(例如合理化任何連常識都知唔啱嘅行為)。因此受到強度特高 的意識形態(以民主自由為唯一嘅至高無上的追求)支持的革命，便往往犯了重大的錯誤，帶 來了重大的災難。這是為了促使進步(名義上為了香港嘅民主)而形成的意識形態所產生的弔 詭。」林氏所謂嘅促使進步嘅意識形態，亦即系民粹同一元價值觀所帶黎嘅重大災難，係歷史 上已經屢見不鮮，納粹時嘅蓋世太保、文革時嘅紅衛兵，佢哋都係系一個高強度嘅意識形態底 下，不擇手段咁去實現自己嘅一元追求。而佢哋罄竹難書嘅惡行所釀成嘅巨大災難，已經隨著 時間裸呈於世人面前。杜枚之謂「後人哀之，而不鑑之，亦使後人而復哀後人也。」不得不令 人擔慮今時今日嘅人又要重蹈前人嘅覆徹。依家黃絲所帶來嘅負面影響固然遠遠不及前人，但 並非佢哋系本質上有所區別，只係力量有所不逮而已。
黃絲好鍾意嘲笑撐警現埸嘅人數屈指可數。確實，我都好認同，因為呢個世界本來就無所謂嘅 藍絲，真正會支持政府嘅人真係寥寥無幾。而大多數所謂嘅藍絲只有兩個來源，一係睇唔慣黃 絲嘅所作所為，亦即係果啲我認為理應去除，係意識形態下嘅失道行為;二係本來就冇咩立場 ，但係被黃絲強行歸邊為藍絲嘅人。而呢個又係一元價值觀既表現——非友即敵，將所有人簡 單咁畫分做手足同敵人，將所有事簡單咁畫分為民主同非民主，唔為中間和其他可能性留有一 絲餘地。以此觀之，藍絲幾乎全部都係黃絲為自己一元價值觀所樹立嘅敵人，本來就無所謂藍 絲嘅存在。呢個埸面就好似紅衛兵強行將唔同於自己嘅人，打成反動派、走資派，而妄然唔知 本來就無呢一回事。黃絲嘅一元價值心態，意識形態手段，系其所以唔能係香港獲得廣大中間 市民支持嘅源故。

另外，一系列針對中國嘅言行，對大陸人嘅唔友善，例如係機埸毆打大陸記者，係街上高舉著 港英旗，將支那、蝗國等歧視用語掛係口邊，只係寒了十三億國人的心，又於自己有何得益? 如果黃絲所表現嘅，是一種高素質嘅民主運動，係確實能為社會、民族謀福祉嘅有道之舉，使 人見香港嘅民主，如見迷路中嘅明燈，自然使中國人心生傾慕，無形間心向神往，潛而化之為 推動中國民主嘅一股有形有勢嘅力量。但依家反其道而行嘅結果，就係比共產黨遮蔽左民主真 正價值嘅光芒，將香港民主運動至醜陋、至惡毒嘅一面展現係國人眼前，使國人憤慨之餘，兼 對香港民主嘅失望。既然都見唔到更好嘅出路，除左繼續依服係共產黨之下，仲有其他選擇 咩?所以黃絲又失去一個龐大嘅支源，強御嘅支柱，而正中共產黨下懷。 黃絲本就已經勢孤力弱，仲要不斷為自己樹敵，難道唔係招致速亡咩?唔通單憑台灣同國際果 啲零零星星、囁囁嚅嚅嘅聲援，就對付到香港政府、共產黨，甚至乎係十三億中國人?呢啲自 我安慰式嘅國際支持，只係聊勝於無而已。 況且追求民主自由，本來就應該係屬於一種群眾運動，唔去吸攬香港群眾、大陸人民嘅支持， 仲要將佢地樹為己敵，視如仇讎，必然係一場不得人心、失敗收場嘅運動。此所以五四運動之 鷹揚而今日所不及者，宜引為炯鑑。
（po唔嗮下面繼續po）

試看五四運動人物一朝發動三罷，社會各界一夕之間便廣泛嚮應。對比今日黃絲之發動罷工， 真係「艾破喉嚨都冇人理你」，甚至要做到強迫人哋罷工。今時今日嘅香港同大陸，無論係教 育水平定係生活素質都遠超五四時期。但點解對社會運動嘅反嚮反而比唔上過往?其癥結就在 於有道同無道之別。五四學生只打賣國賊，唔會亂打路人，五四學生只燒曹汝霖間屋，唔會亂 燒人哋間鋪。五四有道，所以一呼百應;今日無道，所以乏人問津，此即「失道者寡助」。 如何將今日嘅民主運動在精神、意義和認受性上昇華至五四運動嘅高度，就在於將目前嘅無道 扭轉成有道。如何扭轉?在於重新審視民主嘅真正精神，是包容嘅，是進步嘅，是其所以能取 得社會、國人乃至全世界廣泛認同嘅價值。首要在於撇除一元嘅價值觀同行事方式，容納多元 嘅人事物並存於自己身邊、生根於社會之上。揚棄高強度且封閉性嘅意識形態，端正確確實實 嘅心態，以一事審視一事之對錯好壞，而唔係系意識形態嘅牢結下，將自己所有惡行劣舉都視 作為追求民主而合理化。「割席」左呢兩種民主嘅壞因素，始能化腐朽為神奇，無道嘅民粹蛻 變成有道嘅民主，此以王道行於天下，自然近者悅、遠者來。聚兩岸四地，十三億人之心力共 襄盛舉，則事焉有不成之理?

其實我自己個人睇法就係d人自私自利其實好難拉佢地歸邊 而要真真正正影響到佢地切身利益 d藍絲先會屌埋政府一份

我都覺得好搞笑

佢話重點係要拉攏其他派別支持我地

睇埋下面佢講乜

我都有咁同佢講 睇埋下面篇野

幾同意孟子個睇法

連登仔可唔可以幫我推下

我有個朋友
我有個老闆
我有個教授
我有個深黃叔父

5p本來就係連登核心價值

呢d蝗語陣間再屌

大家記得要用不推文回覆
拉呢d咁既post

有乜好推，通編引用歷史但又錯撚晒，本來駁都廢事，你咁想人睇到就回應下。

第一: 民主同法治都未撚搞清楚，係先有民主而後有法治。有民主而冇法治既地方比比旨是中東非洲大把，而冇民主而有法治既地方，就係香港－－只有一個假既法治，連最基本既法律面前人人平等都做唔到，黑警犯法一個都入唔到罪。一個地方有法治而冇民主，即係政權根本不能受民所制，咁樣呢個所謂既法治就冇左佢最基本既凌駕所有人既力量，政權要無視法治隨時都得，呢個只係一個中世紀開明專制而唔係「以法律黎管治」。樓主朋友呢類人往往連最基本既rule of law同rule by law都搞唔清楚，就算你同佢講同佢解釋既時候佢亦都唔會聽，只係認為自己果套係正確，所以就算回應完答完佢佢都只會再繼續堅持自己果套無視乜野叫真正既法治，認為犯法就係破壞法治。屌你連聽人講野都唔撚識聽好意思同我講民主？

第二: 追求民主既人本身就唔需要樣樣野都要行民主，我自己鐘意制裁邊間鋪頭咪制裁邊個唔通要問你意見，我自己既意見對於我自己黎講當然係凌駕所有人既意見，我覺得你on撚9咁對我黎講你就係on撚9架啦，咁又叫唔民主呀？屌你老母全香港有邊間公司係行民主制度架？咁作為一間公司係咪就唔可以支持民主？根本邏輯就唔撚柒通。民主制度係一個國家／政府既管治手法，我地係市民唔撚係一個政府，就算係政黨都唔撚洗一定要行民主制，但係一樣可以支持民主。搞撚清楚先唔該，唔通每個支持民主制度既人屋企都要行民主制度，食乜送晚晚要全家投票呀。

第三: 高質素既民主活動，你自己番去youtube睇番69 616，每年71都大撚把，個問題係政府唔撚理丫麻。拎五四黎比都on撚9，尤期係呢段「五四學生只打賣國賊，唔會亂打路人，五四學生只燒曹汝霖間屋，唔會亂 燒人哋間鋪」哇屌唔通我地係鳩打人架？朋友係咪將抗爭者同721白衫果班或者綠色衫果d調轉左？香港都未去燒人間屋你都接受唔撚到，話係「至醜陋、至惡毒」，五四燒屋你就覺得有道。俾你番到去五四果陣你咪又係話人醜陋惡毒咪撚on99啦。

第四: 我未屌完不過屌你個朋友都覺得on9廢撚事再屌

我想你覆佢段文姐

你睇我回覆就知我唔係5毛啦

破壞法治精神，但民主本就係系法治嘅磐石之下先能夠穩定發展

前提係要有合理且統一嘅法治
香港嘅法治已經俾政府同黑警破壞咗
所以成段文個base已經錯咗

而大多數所謂嘅藍絲只有兩個來源，一係睇唔慣黃 絲嘅所作所為，亦即係果啲我認為理應去除，係意識形態下嘅失道行為;二係本來就冇咩立場 ，但係被黃絲強行歸邊為藍絲嘅人。

問題係，藍絲嘅所作所為比作者認為「黃絲理應去除嘅所作所為」更嚴重、唔合理喎，呢啲人自己都認藍，而唔屬於後者個來源，係咪即係作者已經錯呢？

我都覺得。引用下歷史同名言包裝到睇得好透，事實邏輯、次序頻頻出錯。
你呢幾點講得好好，樓下都無需要再補充，唔覺得呢篇嘢有要大家仔細分析嘅價值。

個人睇法覺得完全唔可以攞呢次運動同54運動比較

快d寫埋第4佢話連登仔見到頭3段已經起嗮鋼

所以佢覺得我地黃絲應該吸納更多群眾支持

：佢回應個d都系我所謂既皮毛，我既三個主題已經同你講過，有道同無道，一元價值同意識形態，獲得群眾支持，佢既回應完全唔在果3個骨格之內。
第一，我唔係話民主必定要系法治底下實行，如果唔係我舉周武王、孫中山既例子做咩。關鍵在於民主運動系要獲得群眾廣泛支持。
第二，我都冇講過追求民主既人樣樣野都要行民主。每個人當然有自己選擇食邊間，唔食邊間既權利，因為呢個系個人既自由，但將佢宣揚成一種主義，一種模式，就係一種政治手段。同埋系黃色經濟圈一直唔係我想講既重要野，即係皮毛。
第三，高素質既民主運動唔係淨係識講自己好既一面。人地意見唔同就打，唔係亂打人？咁搞梗系唔會得到群眾廣泛支持拉，所以我先話要去除呢種做法。

唔得，我要而家屌

屌你

人民唔守法 唔尊重法律係唔會破壞法治精神除非佢眼中嘅法治係rule by law 即係習近平果套以法治國就會啦
反而選擇性執法 不公平審訊就會破壞法治

我不嬲都認同中港之爭大於民主之爭
香港人咁撚慘唔係淨係因為冇民主 係因為共產黨
真係比你一人一票選特首 佢都可以慢慢陰乾你